為何買餸袋能成為 It-bag

不知道從何時起，「蔡瀾袋」成了蔡瀾本人的標誌，大概是因為去到哪裡他都會帶在身邊。不要小看這個「買餸袋」的威力，雖然放在蔡瀾身上這款顏色太過鮮艷，美感欠奉。不過，原來設計師們都曾將這種買餸袋一一搬上天橋：無論是帶起整個概念的始祖－－ Maison Margiela、知性簡約品牌 Céline，至今日紅到街知巷聞的 Demna Gvasalia 都曾將日常生活中的購物袋這個概念重新演繹，究竟為何這可成功化身成人人都想要的 it-bag？

若要追溯「蔡瀾袋」的起源，那必定是 1998 年時 Martin Margiela 發布的春夏系列，當時設計師以棉質布料打造出像平日到超市購物的「背心膠袋」造型之袋款，棄用傳統模特兒放上身的示範方式，反而將其掛於衣架上，這種表達手法亦有不少後人參考。